\documentclass[UTF8,hyperref,openany]{pkuthss}

\usepackage{wasysym}        % 产生 originauth.tex 里的 \Square。
\usepackage{verbatim}       % 提供 verbatiminput 命令和 comment 环境。
\usepackage{paralist}       % 提供 asparaenum 列表环境
\usepackage{calc}           % 提供 calc 环境
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}  
\usepackage{listings}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{float}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{titletoc}
\lstset{%  
%alsolanguage=Java,  
language={[ISO]C++},       %language为，还有{[Visual]C++}  
alsolanguage=[ANSI]C,      %可以添加很多个alsolanguage,如alsolanguage=matlab,alsolanguage=VHDL等  
alsolanguage= python,
alsolanguage= XML,  
tabsize=4, %  
  %frame=shadowbox, %把代码用带有阴影的框圈起来  
  commentstyle=\color{red!70!green!70!blue!70},%浅灰色的注释  
  rulesepcolor=\color{red!20!green!20!blue!20},%代码块边框为淡青色  
  keywordstyle=\color{blue!90}\bfseries, %代码关键字的颜色为蓝色，粗体  
  showstringspaces=false,%不显示代码字符串中间的空格标记  
  stringstyle=\ttfamily, % 代码字符串的特殊格式  
  keepspaces=true, %  
  breakindent=22pt, %  
  numbers=left,%左侧显示行号 往左靠,还可以为right，或none，即不加行号  
  stepnumber=1,%若设置为2，则显示行号为1,3,5，即stepnumber为公差,默认stepnumber=1  
  %numberstyle=\tiny, %行号字体用小号  
  numberstyle={\color[RGB]{0,192,192}\footnotesize} ,%设置行号的大小，大小有tiny,scriptsize,footnotesize,small,normalsize,large等  
  numbersep=8pt,  %设置行号与代码的距离，默认是5pt  
  basicstyle=\normalsize, % 这句设置代码的大小  
  showspaces=false, %  
  flexiblecolumns=true, %  
  breaklines=true, %对过长的代码自动换行  
  breakautoindent=true,%  
  breakindent=4em, %  
  escapebegin=\begin{CJK*}{GBK}{hei},escapeend=\end{CJK*},  
  aboveskip=1em, %代码块边框  
  tabsize=2,  
  showstringspaces=false, %不显示字符串中的空格  
  backgroundcolor=\color[RGB]{245,245,244},   %代码背景色  
  %backgroundcolor=\color[rgb]{0.91,0.91,0.91}    %添加背景色  
  escapeinside=``,  %在``里显示中文  
  %% added by http://bbs.ctex.org/viewthread.php?tid=53451  
  fontadjust,  
  captionpos=t,  
  framextopmargin=2pt,framexbottommargin=2pt,abovecaptionskip=-3pt,belowcaptionskip=3pt,  
  xleftmargin=1em,xrightmargin=1em, % 设定listing左右的空白  
  texcl=true,  
  % 设定中文冲突，断行，列模式，数学环境输入，listing数字的样式  
  extendedchars=false,columns=flexible,mathescape=true  
  % numbersep=-1em  
}

% 设置页芯居中。
\geometry{centering}

% 设定行距。
\renewcommand{\baselinestretch}{1} %1.5

% 使引用标记成为上标。
\newcommand{\supercite}[1]{\textsuperscript{\cite{#1}}}

% 罗列环境中如果每个项目都只有一行左右，则会显得很松散，此时可采用这个命令。
\newcommand{\denseenum}{\setlength{\itemsep}{0pt}}
\hypersetup{colorlinks,linkcolor=black,anchorcolor=black,citecolor=black} % 设置超链接的颜色

\begin{document}
% 各种文档信息。
\renewcommand{\thesisname}{本科生毕业论文}

% 设置行间距为22磅，磅和pt-point长度差不多。
%\setlength{\baselineskip}{22pt}
\newcommand{\setlineskip}[1][22pt]{\setlength{\baselineskip}{#1}}
\setlineskip

% 题目一般不宜超过 20 个字。
\title{PPTP协议内容嗅探器研究与软件实现}
\etitle{Research and Software Implementation of PPTP Sniffer}
\titletype{本科生毕业论文}
\author{罗滋宽}
\eauthor{Luo ZiKuan}
\studentid{201003800}
\school{计算机科学学院}
\major{计算机科学与技术}
\emajor{Computer Science and Technology}
\direction{Linux}
\mentor{余华平}
\ementor{Yu HuaPing}
\timespan{2013.11至2014.05}

%% 以下为正文之前的部分，页码为小写罗马数字，但不显示页眉和页脚。
\frontmatter\pagenumbering{roman}\pagestyle{empty}% \pagestyle{fancy}

\maketitle
% 中英文摘要。
\include{chap/abstract}

\renewcommand{\contentsname}{\hfil 目录 \hfil}
% 自动生成目录。
\tableofcontents

%% 以下为正文，页码为小写罗马数字
\mainmatter\pagenumbering{arabic}\pagestyle{fancy}

% 专业术语说明。
\include{chap/denotation}
% 绪言及各章节。
\include{chap/preface}           % 前言（没写）
\include{chap/background}        % 选题背景
\include{chap/demonstration}     % 方案论证
\include{chap/process}           % 过程论述
\include{chap/code}              % 软件实现
\include{chap/resultAnalyse}     % 结果分析（没写）
\include{chap/conclusion}        % 结论和建议

\renewcommand{\bibname}{\hfil 参考文献 \hfil}

\begin{appendix}
  % 参考文献。
  % \nocite{*}
  \bibliographystyle{ref/chinesebst}\bibliography{ref/refs}
  % 此命令手动地在目录中增加相当于章级别的一行。
  \addcontentsline{toc}{chapter}{参考文献}
  % 此命令和真实的一级章命令结合，从而使 \addcontentsline 在目录中产生的页码正常。
  \phantomsection
\end{appendix}

%% 以下为正文之后的部分，页码为大写罗马数字。
\backmatter%\pagenumbering{Roman}
% 致谢。
\include{chap/thanks}

\end{document}

